**江苏省高级人民法院**是[中華人民共和國](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[江苏省的](../Page/江苏省.md "wikilink")[高级人民法院](../Page/高级人民法院.md "wikilink")。

## 沿革

## 机构设置

### 内设机构

  - 立案庭
  - 刑事审判第一庭
  - 刑事审判第二庭
  - 民事审判第一庭
  - 民事审判第二庭
  - 民事审判第三庭
  - 行政审判庭
  - 审判监督庭
  - 执行局
  - 办公室
  - 法官人事处
  - 综合处
  - 教育处
  - 纪检监察室
  - 机关党委
  - 老干部处
  - 技术处
  - 宣传处
  - 司法行政装备管理处
  - 法警总队
  - 司法鉴定处
  - 研究室\[1\]

### 事业单位

### 企业

  - 法苑宾馆

## 历任领导

  - 院长

<!-- end list -->

  - 副院长

## 知名案例

  - 慕马案部分案件的二审

<!-- end list -->

  - 原沈阳市副市长[马向东案](../Page/马向东.md "wikilink")
  - 原沈阳市建委主任宁先杰案
  - 原沈阳市财政局局长李经芳案
  - 原沈阳市政府副秘书长迟若岩、泰明案
  - 原沈阳市人民检察院检察长刘实案

## 对应中级人民法院

  - [江苏省南京市中级人民法院](../Page/江苏省南京市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省无锡市中级人民法院](../Page/江苏省无锡市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省徐州市中级人民法院](../Page/江苏省徐州市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省常州市中级人民法院](../Page/江苏省常州市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省苏州市中级人民法院](../Page/江苏省苏州市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省南通市中级人民法院](../Page/江苏省南通市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省连云港市中级人民法院](../Page/江苏省连云港市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省淮安市中级人民法院](../Page/江苏省淮安市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省盐城市中级人民法院](../Page/江苏省盐城市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省扬州市中级人民法院](../Page/江苏省扬州市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省镇江市中级人民法院](../Page/江苏省镇江市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省泰州市中级人民法院](../Page/江苏省泰州市中级人民法院.md "wikilink")
  - [江苏省宿迁市中级人民法院](../Page/江苏省宿迁市中级人民法院.md "wikilink")

## 中国共产党江苏省高级人民法院党组

## 参考文献

## 外部链接

  - [江苏法院网](http://www.jsfy.gov.cn)
  - [江苏法院庭审直播网](http://js.sifayun.com)
  - [江苏法院诉讼服务网](http://221.226.175.76:8038/webapp/area/jsgy/index.jsp)
  - [江苏省高级人民法院工作人员违纪违法举报中心](http://jubao.court.gov.cn/jsu)
  - [人民法院诉讼资产网：江苏省高级人民法院](http://www.rmfysszc.gov.cn/statichtml/rm_sindex/99/rm_sindex.shtml)

## 参见

  - [中国共产党江苏省委员会政法委员会](../Page/中国共产党江苏省委员会政法委员会.md "wikilink")
  - [江苏省人民检察院](../Page/江苏省人民检察院.md "wikilink")
  - [江苏省公安厅](../Page/江苏省公安厅.md "wikilink")
  - [江苏省司法厅](../Page/江苏省司法厅.md "wikilink")
  - [江苏省国家安全厅](../Page/江苏省国家安全厅.md "wikilink")

{{-}}

[Category:高级人民法院](../Category/高级人民法院.md "wikilink")
[江苏省高级人民法院](../Category/江苏省高级人民法院.md "wikilink")
[Category:南京法院](../Category/南京法院.md "wikilink")

1.  [江苏省高级人民法院简介，江苏法院网，2005-02-10](http://www.jsfy.gov.cn/jsfy/2005/02/10/91.html)